> [!info] Критерий двусторонней обратимости
>
> ---
> Отображение $f : X \to Y$ обратимо тогда и только тогда, когда оно биективно.
> > [!question] Доказательство
> > $$\begin{array}{l}\text{$\to f $ обратимо $\to f$ обратимо слева и справа $\to f$ инъективно и сюръективно $\to f$ биективно} \\ \text{$\Leftarrow f$ биективно $\to f$ инъективно и сюръективно $\to f$ обратимо слева и справа $\to \exists{f^{-1}_{left} \ and \ f^{-1}_{right}}$} \\ \text{Докажем, что } f^{-1}_{left} = f^{-1}_{right} \\ f^{-1}_{right} = f^{-1}_{right} \circ e_y = f^{-1}_{left} \circ (f \circ f^{-1}_{right}) =^{\text{ассоциативность}} (f^{-1}_{right} \circ f) \circ f^{-1}_{right} = \\ = e_x \circ f^{-1}_{right} = f^{-1}_{left} \to f^{-1}_{right} = f^{-1}_{left} = f^{-1} \to f \text{ — обратимо}\end{array}$$


> [!info] Критерий левой обратимости
>
> ---
> Отображение $f: X \to Y$ обратимо слева тогда и только тогда, когда оно инъективно.
> > [!question] Доказательство
> > $$\begin{array}{l}Необходимость: \\ \text{$f$ обратимо слева, т.е. } \exists{f^{-1}_{left}} : Y \to X, f^{-1}_{left} \circ f = e_x \\ \text{Пусть $x_1 \not= x_2$ и $f(x_1) \not= f(x_2)$} \\ \text{Предположим, что $f(x_1) = f(x_2) \ | \times f^{-1}_{left}$} \\ f^{-1}_{left}(f(x_1)) = f^{-1}_{left}(f(x_2)) \to e_x(x_1) = e_x(x_2) \to x_1 = x_2 \\ \text{Получаем противоречие $\to f(x_1) \not= f(x_2) \to f$ — инъективно} \\ \\ Достаточность: \\ \text{Рассмотрим $g : Y \to X$, заданное по правилу} \\ g(y) = \begin{cases} \text{если } y \notin f(x) \to g(y) = x_0, x_0 \text{ — любой фиксированный элемент множества $X$} \\ \text{если } y \in f(x) \to g(y) = x, f(x) = y \end{cases} \\ \text{Докажем, что } g \circ f = e_x \\ (g \circ f)(x) = g(f(x)) = x \to g \circ f = e_x \to g = f^{-1}_{left} \to f \text{ обратимо слева} \end{array}$$

> [!info] Критерий правой обратимости
>
> ---
> Отображение $f : X \to Y$ обратимо справа тогда и только тогда, когда оно сюръективно.
> > [!question] Доказательство
> > $$\begin{array}{l}Необходимость: \\ \text{$\to f$ обратимо слева, т.е.} \\ \text{$f$ обратимо справа, т.е. } \exists{f^{-1}_{right}} : f \circ f^{-1}_{right} = e_y \\ \text{Докажем от противного: пусть $f$ не сюръективно} \\ \exists{y_0} = y : \forall{x} \in X \quad f(x) \not= y_0 \\ y_0 = e_y(y_0) = (f \circ f^{-1}_{right})y_0 = f(f^{-1}_{right}(y_0)) = f(x_0) \\ \text{Получим противоречие $\to f$ сюръективно} \\ \\ Достаточность: \\ \text{$\Leftarrow f$ сюръективно. Рассмотрим: } \\ g : Y \to X, \quad g(y) = x, \text{ если } f(x) = y \\ \text{Докажем, что } f \circ g = e_y \\ (f \circ g)(x) = f(g(y)) = f(x) = y \to f \circ g = e_y \to g = f^{-1}_{right} \to f \text{ обратимо справа}\end{array}$$