> [!info] Антикоммутативность операции суперпозиции отображений
>
> ---
> $$g \circ f \not= f \circ g$$

> [!info] Асссоциативность операции суперпозиции отображений
>
> ---
> $$(g \circ f) \circ h = g \circ (f \circ h)$$ 
> > [!question] Доказательство
> > $$h : X \rightarrow Y_1, \quad Y_1 \subset Y,$$ $$f : Y \rightarrow Z_1, \quad Z_1 \subset Z,$$ $$g : Z \rightarrow T$$ $$\forall{x} \in X :$$ $$((g \circ f) \circ h)(x) = (g \circ f)(h(x)) = g(f(h(x)))$$ $$(g \circ (f \circ h))(x) = g \circ (f \circ h)(x) = g(f(h(x)))$$ $$(g \circ f) \circ h = g \circ (f \circ h)$$

> [!info] Суперпозиция инъективных отображений инъективна
>
> ---
> $$f : X \rightarrow Y, \quad g : Y \rightarrow Z$$ Если $f,g$ — инъективно, то $g \circ f : X \rightarrow Z$ — инъективно. 
> > [!question] Доказательство
> > $$\text{Пусть } x_1, x_2 \in X, x_1 \not= x_2, f(x_1) = y_1, f(x_2) = y_2, \quad y_1, y_2 \in Y$$ $$\text{Если $f$ — инъективно, то } f(x_1) = y_1 \not= y_2 = f(x_2)$$ $$\text{Если $g$ — инъективно, то } g(y_1) = g(y_2)$$ $$\text{Если $x_1 \not= x_2$, то } (g \circ f)(x_1) \not= (g \circ f)(x_2) \text{ и, следовательно, $g \circ f$ — инъективно}$$

> [!info] Суперпозиция сюръективных отображений сюръективна
>
> ---
> $f : X \rightarrow Y, g : Y \rightarrow Z$ Если $f,g$ — сюръективно, то $g \circ f : X \rightarrow Z$ — сюръективно
> > [!question] Доказательство
> > $$\text{Пусть } \forall{z} \in Z \quad g \text{ — сюръективно} \Rightarrow \exists{\ y} \in Y : g(y) = Z, y \in Y,$$ $$f \text{ — сюръективно} \Rightarrow \exists{\ x} \in X : f(x) = y$$ $$z = g(y) = g(f(x)) \Rightarrow z = (g \circ f)(x) \text{т.к. $z$ — любой элемент из $Z$, то суперпозиция $g \circ f$ сюръективна}$$

> [!info] Суперпозиция биективных отображений биективна.

> [!info] Суперпозиция отображений, обратимых слева, обратима слева
>
> ---
> $$(g \circ f_{left})^{-1} = f^{-1}_{left} \circ g^{-1}_{left}$$

> [!info] Суперпозиция отображений, обратимых справа, обратима справа
>
> ---
> $$(g \circ f_{right})^{-1} = f^{-1}_{right} \circ g^{-1}_{right}$$

> [!info] Суперпозиция обратимых отображений обратима
>
> ---
> $$(g \circ f)^{-1} = f^{-1} \circ g^{-1}$$
