> [!info] Образ объединения двух множеств равен объединению образов этих множеств
>
> ---
> $$f(A_1 \cup A_2) = f(A_1) \cup f(A_2)$$
> > [!question] Доказательство
> > $$y \in f(A_1 \cup A_2) \iff f^{-1}(\{y\}) \cap (A_1 \cup A_2) \not= \emptyset \iff$$ $$\iff (f^{-1}(\{y\}) \cap A_1) \cup (f^{-1}(\{y\}) \cap A_2) \not= \emptyset \iff$$ $$\iff f^{-1}(\{y\}) \cap A_1 \not= \emptyset \ или \ f^{-1}(\{y\}) \cap A_2 \not= \emptyset \iff$$ $$\iff y \in f(A_1) \ или \ y \in f(A_2)$$

> [!info] Прообраз объединения двух множеств равен объединению прообразов этих множеств
>
> ---
> $$f^{-1}(B_1 \cup B_2) = f^{-1}(B_1) \cup f^{-1}(B_2)$$ 
> > [!question] Доказательство
> > $$x \in f^{-1}(B_1 \cup B_2) \iff f(x) \in B_1 \cup B_2 \iff$$ $$\iff f(x) \in B_1 \ или \ f(x) \exists{B_2} \iff x \in f^{-1}(B_1) \ или \ x \in f^{-1}(B_2) \iff$$ $$\iff x \in f^{-1}(B_1) \cup f^{-1}(B_2)$$

> [!info] Образ пересечения двух множеств вложен в пересечение образов этих множеств
>
> ---
> $$f(A_1 \cap A_2) \subset f(A_1) \cap f(A_2)$$ 
> > [!question] Доказательство
> > $$y \in f(A_1 \cap A_2) \iff f^{-1}(\{y\}) \cap (A_1 \cap A_2) \not= \emptyset \to f^{-1}(\{y\}) \cap A_1 \not= \emptyset$$ $$\ и \ f^{-1}(\{y\}) \cap A_2 \not= \emptyset \iff y \in f(A_1)$$ $$\ и \ y \in f(A_2) \iff y \in f(A_1) \cap f(A_2)$$

> [!info] Прообраз пересечения двух множеств равен пересечению прообразов этих множеств
>
> ---
> $$f^{-1}(B_1 \cap B_2) = f^{-1}(B_1) \cap f^{-1}(B_2)$$ 
> > [!question] Доказательство
> > $$x \in f^{-1}(B_1 \cap B_2) \iff f(x) \in B_1 \cap B_2 \iff$$ $$\iff f(x) \in B_1 \ и \ f(x) \in B_2 \iff$$ $$\iff x \in f^{-1}(B_1) \ и \ x \in f^{-1}(B_2) \iff$$ $$\iff x \in f^{-1}(B_1) \cap f^{-1}(B_2)$$